/*************************************\
 *    Bullet Lab Remix HGE 1.0.3     * ->后文将称其为BLR
 *      The Creature of Colour       * 
 *       版权所无 Chris Xiong        * 
 *         可执行文件自述            * 
\*************************************/
*************************************************************
首先，非常高兴地“宣布”BLR1的正式版终于可以发布了！
经过三个半月的偷懒工作，BLR1的正式版终于出来了。。
当然，这只是个开始。等待BLR2的开发吧！
*************************************************************
警告：不保证本程序在所有计算机上都能正常运行。
----------------------------------------------------------------------------------
为什么写这破玩意？

-不要在意细节。。。
----------------------------------------------------------------------------------
注意：如果你正在使用Linux，无视这部分内容好了。直接去看Compiling_CHS.txt。
运行BLR的基本要求：

硬件需求
CPU: 要比没有强。
RAM: 如果你的操作系统能够启动，这项可以忽略。
GPU: 任何支持DirectX9的GPU都行。
键盘是必要的。虽然本游戏不需要鼠标来操作，你也最好用鼠标来使用来控制操作系统。。。

软件需求
如果你的电脑不是从上世纪来的，但是游戏仍无法启动，检查：
DirectX9运行库是否已经安装
你运行的是否是Windows XP或以后的版本。

其他
CheatEngine （非必需。这是为那些特别想要高分的人准备的）
没有密集恐惧症(非常重要！)

附加条件：
要想在高帧率模式下运行（1000FPS，流畅度自行想象），你需要：
-在设置程序中打开"Lock FPS to the highest level"（将帧率锁定在最大值）
-正确地设置你的GPU。错误的设置可能导致许多问题。。
-要有一颗足够快的CPU，最好四核

如果FPS只在500附近（或者更低），放弃吧。。。在设置程序内打开
"Low FPS mode"（低帧率模式，60FPS）

无意义内容：
我发现Intel集成显卡总是非常容易地达到1000FPS。。。
----------------------------------------------------------------------------------
注意：以下内容是为尝试过但是失败了的人写的。

如何用键盘操作：
方向键：移动
Shift+方向键：精确移动（如果你无视这个你可能永远无法通过Easy关）
（当然，我只是开玩笑。无论如何你也可以选择继续。。。）
Z（或者是X，取决于你的设置）：调用Clear Range。
（在菜单中）Z或回车：确认
Esc（在游戏界面）：暂停

碰撞和所谓的半碰撞（<-自造词）
只有【特别近】的接触将会被当作是碰撞（大于仅有两个像素，想象一下）
其他从你附近飞过的子弹（约4像素）将会被当作“半碰撞”，每次将加分2000点。

设置你所控制的小方块：
你可以在玩家设定菜单自行决定小方块的属性。
你可以设置的项目有移动速度（普通移动和精确移动速度都可以设定）和额外的Clear Range。
当然，不能随便设置。需要在"Ability Points"（能力点）的限制之内。
----------------------------------------------------------------------------------
开发所用的软件
Visual Studio 2012（编译器）
DirectX SDK (Aug. 2009)
HGE（封装DirectX接口）
Photoshop CS6处理图形资源
Inkscape处理矢量图
移植到Linux的工作也是由作者自行完成的。使用了kwrite和Geany。
----------------------------------------------------------------------------------
常见问题和我自己的问题

Q: 游戏崩溃了并自动退出。。
A: 我没遇到过此类问题。。可能是由于错误的RAM存取。
   保证你有足够的内存。

Q: 它在菜单出现前就停止工作。。。
A: 我用了freopen来处理文件。微软说那可能不安全但我没有理他。重启游戏就好了。

Q: 巨大的RAM开销。。
A: 主程序仅占用5MB内存。但是，子弹太多的关卡可能用很多的RAM。

Q: "Cannot decompress resources!"（无法解压资源！）
A: 本游戏使用的资源已经使用微软的压缩程序压缩过了。如果你遇到了这个问题，检查游戏资源文件夹
   (/Resources/)内是否已经有了一个叫做"Decompressed"的文件夹。如果有，删掉它。（即使已经报错，
   程序现在已经可以自动删掉它了，所以你可能找不到这个文件夹，重启游戏即可）
   如果那不管用，检查/system32里是否有expand.exe。

Q: 一切都运行缓慢！
A: 看看显示在右下角的FPS数。此游戏应该至少运行在850FPS（在高帧率模式下）。
   如果主菜单的FPS也小于700，用设置程序打开低帧率模式。
   如果帧率固定在60FPS并且运行【极其】缓慢，先试试关掉显卡的垂直同步。不行再用低帧率模式。
   请注意低帧率模式可能带来接近恐怖的体验。。。

Q: 什么是"Average FPS"（平均帧率）？
A: Average FPS就是平均帧率（什么玩意儿。。）。它表示了你的电脑的在游戏中的受罪程度。。。
   （CPU压力什么的）

Q: 界面上都是什么意思。。
A: 主菜单：
           Start---------------开始。进入难度选择界面
   Highscore && Records--------高分和记录。在这里回顾高分（记录是数据，不是录像！）
          Options--------------选项菜单
          Credits--------------制作者。显示一个长而无聊的制作者名单（就一个“制作者”，对吧。。）
            Exit---------------退出。家长来了！！！
   难度选择菜单：
            Easy---------------没有难度的难度。
           Normal--------------为大部分人准备的难度。
          Extreme--------------谁愿意试试？
       Free Play Mode----------不死模式，刷分专用。
            Back---------------放弃了？
   选项菜单：
      Fullscreen: ...----------切换全屏显示。重启游戏后生效。
    FPS Level: ...-------------切换FPS模式。可能的选项为：Low FPS（低帧率），Highest（最高）和Natural（不限制）。
Use key . for Clear Range------选择用X或者是Z键使用Clear Range
    Player Profile-------------自定义玩家属性。
         Back------------------完成设置。
Tips:
   如果电脑支持，你可以在游戏中用Alt+回车来切换全屏。但这不会改写配置文件。
   在玩家设定页面内用左右键来调整数值。

Q: 如何恢复原始设定？
A: 只需要删除blr.cfg这个文件。然后启动BLR，就可以重新做初始化设定了。
   注意：你的分数文件也将被清空！

Q: 用了Clear Range之后FPS严重下降。
A: 这很正常。。Clear Range的代码效率不高。

Q: 有些关过不了！
A: 可能是真的吧（我从一些测试人员那里也得到了相同的结果）
   但是这可能是个借口，我想。（语序错乱）

Q: 没有背景（所谓的background）？
A: 想一个背景是痛苦的事情。。
   自己YY一个吧。。每个人都会有他自己的版本。。（化学实验室之类的）

Q: 如何取得源代码？
A: 代码写的非常丑陋。。
   但是每次发布可执行文件时，我也会发布一个源代码包。
   为了创新，【还是写自己的代码】。
----------------------------------------------------------------------------------
版本历史和以后的版本
有关版本的详细信息，请见ChangeLog

1.0.3sr: 希望这次解决隐藏子弹的方案没有问题。。
1.0.2pr: 解决了一些键盘和渲染引擎的问题。将配置程序并入游戏中。
1.0.1pr: 不再依赖hge.dll。将hge并入工程。
1.0.0pr: 解决小的问题，封一部分cheats。升级DirectX到DX9。移植Linux版工作开始。
0.8.9α : 添加了一堆早期版本缺失的功能。
0.8.8α : 为添加功能做准备。
0.8.7α : 为1.0.0做准备。代码分类，解决小问题，压缩资源并添加一些特效。
0.8.6α : 第二个发布版本，解决了一部分问题。换了图标。
0.8.4α : 第一个发布版本。移除了一部分内挂（。。。）。关卡冻结版本（不会再添加新的关卡）
0.7.4  : 开发者版本。游戏系统已经基本完成。
0.7.0  : 开发者版本。有7个关卡。
0.5.3  : 开发者版本。已有5关。添加了碰撞检测。
0.2.1  : 一切的开始。写完了两关。最基本的效果。
0.0.1  : 菜单。。

2013-5-11: 工程开始。
让我们记住这伟大的一天！
感谢所有浪费时间来测试这个烂工程的人！